%@metapost:3vecteursexo46.mp
%@Auteur:Thierry Joffredo\par
\begin{myenumerate}
\item Construis les points $A_1$, $B_1$, $C_1$, $D_1$, images respectives de $A$, $B$, $C$, $D$ par la translation de vecteur $\vec{u}$.
\item Construis les points $A_2$, $B_2$, $C_2$, $D_2$, images respectives des points $A$, $B$, $C$, $D$ par la translation de vecteur $\vec{v}$.
\item Construis le point $A_3$ image de $A$ par la translation de vecteur $\vecteur{DB}$, le point $B_3$ image de $B$ par la translation de vecteur $\vecteur{CD}$, le point $C_3$ image de $C$ par la translation de vecteur $\vecteur{DA}$ et enfin le point $D_3$ image de $D$ par la translation de vecteur $\vecteur{CA}$.
\item \'Ecris un maximum d'égalités de vecteurs.
\end{myenumerate}
\begin{center}
\includegraphics{3vecteursexo46-1}
\end{center}